【欺上瞞下】強國官員凡事隱瞞 沙士+掩埋動車最經典

通車僅1日的北京西郊線電車今日出軌，工作人員竟聲稱這是「演習」，被轟是試圖欺上瞞下。習總治國之道是維穩，一旦出事，第一個想法是隱瞞事件，欺上瞞下，可是，官員這樣做反而會引發更大的後果。2002底沙士在廣東爆發，廣東當局禁止媒體報道疫情，並且切斷香港電視台的新聞片段，甚至要求媒體不要過度渲染疫情，結果反而令到內地民眾恐慌，不斷搶購米、醋和板藍根，事隔兩個月、至2003年2月10日，廣東省才正式通報。可是，疫症已經傳到香港，再傳到全球各地，當年共有774因感染沙士死亡，其中香港有299人，內地則有348人。

沙士一役未有改變內地官場瞞報之風，至2011年7月23日晚，兩列動車在浙江溫州頭尾相撞，多個車廂出軌、掉落逾20米高的橋樑下，官方聲稱造成40死172傷，可是當局事後竟出動重型機械，當場將失事動車拆毀，並且埋在泥土當中，以圖毀屍滅跡，當時鐵路部門人員聲稱是要「讓大型起重機入場騰出空」，可是卻被專業人士否定。